食抗精神病藥既你有冇腳震

坐係度成身唔聚財想un 好lun 煩

冇咩副作用

唔覺有副作用，係肥左

坐立不安係副作用之一

形容下點震

我就坐坐下自己會屹高腳跟 成隻腳緊張硬哂之後就震

少副作用？

坐立不安有咩解藥

問醫生攞

手震

口震都有時會

食新藥定舊藥?

新

靜坐不能係咪食抗柏金遜藥可解決

樓主咩病

政府話思覺失調 私家又話唔係 依家check 緊住院紀錄再斷症

精神科斷診係好參差，公立嗰啲又那西。

希望你快啲好返

多謝 🙏

有輕微抑鬱
食 50mg sertraline 食左3日隻腳已經不自覺係咁震
見到將枱震緊先意識要停, 但停完無耐又再震過
本來平時好憎人腳震
之後嬲, 自己停藥

食過你個隻125mg 震係一回事 另一樣係坐唔定 成身痕 想郁來郁去

我以前都被診斷有思覺失調，越食藥越癲
後來轉咗診斷為躁狂抑鬱

用藥有分別？

雖然返緊工 但我已經冇乜工作能力 返去就想訓

係呀

由咩藥轉咩藥 我都想轉藥 最緊要係我冇幻聽幻覺都當我思覺失調 我覺得唔合理先睇私家 而私家醫生聽我口述都唔覺我係思覺失調

由食醫思覺失調藥轉epilim
你咩事睇精神科?

驚死 ，身體唔舒服 頭痛 極度驚恐 肌肉跳 訓唔著 比急症啲人叫我睇精神科

攞解藥未？

Anxiety Disorder?

驚恐症?焦慮症?

總之之後佢判斷我思覺失調 疑病妄想 妄佢老母咩

巴打，小心講野，反對精神科醫生的講法，都係徵症黎

得閒深呼吸協調下 搵個安靜開揚既環境坐坐

你驚咩先？講清楚先

未 聽日覆診問佢拎
之前問過 佢話我啲藥冇呢啲副作用 屌佢

我食pristq abilify

有SMI 應該無咩用

調教藥物都要時間，盡量講晒所有情況俾佢聽。

細個因爲阿爺死左 就諗人終有一日死 就諗到無意識狀態好恐怖就好驚 後尾就引發失眠頭痛鼻塞等一系列病

真係要聽「思覺失調」
就咁聽唔似思覺失調

我都知驚呢啲好撚無謂 依家問題都唔係係驚到 係變左無時無刻都緊張 冇哂日常興趣同思考能力 都唔知係咪食藥變成咁

可以考慮心理治療

可能係，但食藥前係咪已經係咁？

越反抗越會話你有思覺失調

試下認知行為治療

試過 冇乜用 唔係純心理問題 係身體問題

我明白 自己病過一次之後就唔知點解好驚病好驚死 有一排街都唔敢出 怕出到去就算死都唔會有人幫 諗起慢慢瞌埋眼冇晒意識果種感覺真係好恐怖 自己又怕副作用所以無食長期藥 淨係發作時食下鎮靜劑 後來慢慢時間過去病情就慢慢減輕 雖然都有時影響工作 加油呀巴打

咁先on9,唔通明明唔係都照認咩 政府就係咁一言堂

佢哋會話你完全無醫學知識但去challenge醫生
係思覺失調病徵
總之越拗越話你病情嚴重
有錢就咪返去政府覆診

我當政府係拎藥地方 講病徵同副作用淨係識講現有醫藥幫唔到我 叫我要面對 好撚on9

你無思覺失調要啲藥做乜?

輕微抑鬱 食Effexor XR 75mg
無腳震，但係食藥都成兩年身體差左好多

risperidal

sertraline

試過停藥之後又出現好驚個種狀態 加上我好易緊張 以前都有強迫症症狀 所以係有一定情緒病 但 未必係思覺失調咁解 所以我唔抗拒食藥 但要食岩藥囉

我初初都係呢個組合 食得最耐 都有5，6年

anti-depression 有手震

我覺得精神科藥食壞腦

我搞咗十年先轉診斷

停藥之後又復發 佢就更加覺得你冇藥唔得=佢斷症岩 其實謬論黎

食錯十年藥 都唔知會唔會搞壞個腦

曾經停左sertaline，之後諗返同人鬧交衝突畫面，會好撚驚，不安難入睡

屌要去醫院開返隻藥

我識朋友食INVEGA, 9mg

效果幾好， 係有d眼訓同稍為肥。

有冇人比d comment?

咩病呀ching

前一排啲政府醫生四出開talk sell針劑

佢希望返份輕鬆d嘅工後可慢慢減藥。

而家份工壓力好大， 不過要揾錢。

有幻覺幻聽個d，佢就話係思覺失調，都唔撚知係咪

有幻聽幻覺就好大機會係 老老實實

鬼唔得?外星人唔得?

有錢可以搵師傅睇睇既

精神科本身就唔科學

醫生開多左solian 比我 食緊兩隻antipsychotic

我都有幻聽幻覺控制唔到自己好似被控制感
心理醫生話思覺失調心理有問題同抑鬱
之後轉左第個醫生 話係重度抑鬱 焦累 同social disorder
同埋有搵師父

兩個加埋呢加好翻好多
但係長期手震腳震

同巴打一樣 試過有次複診既時候震得好勁
跟住醫生幫我打左支針 然後轉第二隻藥

你醫生真係好 轉左藥冇震？

轉左就冇再震 佢話每種藥對每個人都有唔同程度既副作用
可能係我對嗰隻藥啲副作用特別勁 冇記錯係隻f字頭既鎮定劑黎

樓主番緊工定讀緊書？幾歲到？

返工 23了

依家有冇定期睇開醫生？ 大概需要幾錢？

番工個到知唔知你呢方面既野？

睇政府 80診金 藥40-60到 私家 1000-3000次
返工得老細知我有情緒病 但冇講係思覺失調

好嗜睡

治療方法就係要你唔想郁

已經返晏訓左十一點都成個人抽乾咁勁攰

想辭職 好眼訓

思覺失調就要食藥

成班痴線佬路肯認自己係痴線佬，思覺失調又唔肯食藥

係咪都要食 但食既藥唔同 同埋係咪食一世既分別

老老實實 就算唔係思覺失調 其他情緒病有d都係食一世架la, 同埋醫生ge判斷一定係最好 ，其實fluoxetine 對於思覺失調負性症狀幾有效，你可以試下

點解咁講

有咩師傅可以介紹下請問

fluoxetine都算舊藥，唔多唔少都會有副作用

精神科不嬲都係一半藥物一半心理輔導
even最好既antidepressant都係得50幾%remission rate
食左唔係包好返但一定唔係冇用

邊幾隻 ssri係新？

第三條腳好震

有冇人係咁？

食血清素個時好似知道自己性向應該係gay （見到男性會feel到自己係）

,停左冇食就覺得自己唔係（冇個個feel），睇gay porn 亦都冇反應（雖然一直都冇睇過，純粹想測試下性取向，但食緊血清素個時好似覺得自己會be sexually attracted to men ) , 點解會咁？

會唔會係精神分裂？

我有諗過係我心理上接受唔到自己係同性戀所以壓抑左部份人格同個感受/情緒係潛意識到/ 而當我食左血清素時就喚起左身體個感覺出黎？

同埋我個人泥講（至少係呢一刻）唔鍾意同性戀。

其實係咩事？

成個ssri既class都有差唔多既side effect, 最見既係肚痾作嘔，性功能障礙，口乾，眼訓，體重增加等等
新ssri有隻vortioxetine, efficacy好但係side effect都唔少，同廠有隻esitalopram雖然出左好耐但side effect仲少，香港黎講暫時龍頭藥黎
ssri後到snri面世，普遍認為泛用性比ssri廣，side effect會少dd, 常見都係sexual dysfunction, weight gain, 血壓高等等
上面有人講既pristiq(desvelafaxine) 唔知點解hk private psychiatist好多人用，外國返而少，可能因為大廠pfzier出
近年再出左新class, 例如NaSSa(mirtazepine) ,Melatonergic(agomelatine) 等等
前者public用好多，efficacy 高但肥得幾勁
後者side effect好少，幫到睡覺，efficacy高但留意呢隻野public要驗肝酵素，Private睇病人意願
希幫到你

另外第一頁有人講果隻Nortriptyline係TCA黎
呢個class既efficacy可以講勁過晒ssri, snri, melatonergic等等，但side effect同樣勁到仆街
10個人食7個頂唔順都冇咩意思，通常resistance既病人先用

精神科藥物會影響荷爾蒙，最好問番醫生點解。但靜係有呢d症狀唔算精神分裂wo. 精神分裂同人格分裂係2樣野，可以google搵下分別

s-oropram 係咪姐係esitalopram ?但唔係正廠？

食咗藥變成同性戀？